見到咁多人睇淡 TSLA，又要 quote 返曹Sir金句：「太早睇淡係死罪」！

2007年6月18日星期一
太早睇淡係死罪

6月17日，周日。今年鮋「半杯水」經濟環境，引發牛熊爭霸戰，相信唔少投資者並唔習慣。人鮋邏輯思維傾向睇好或睇淡，所以上落市最難玩。上半年恒指在 18500點到21000點之間徘徊，相信周一可破21000點，更上一層樓，但基調未改仍係上落市，只係可能在較高水平上落而已。投資學強調追隨趨勢直到它改變為止。今年上落市形態一直未改變，卻有太多「半桶水」專家預測佢將改變，唔相信今年經濟係不太熱同時不太冷。去年5月後全球資金不再泛濫，但仍然 水頭充足。實質利率（利率扣除通脹率後）繼續似有若無，中國更係負利率（通脹率高於利率），此乃全球資金唔肯返回銀行存定期而到處搵№炒之底因。2003 年開始鮋超低實質利率時代，粛去年下半年雖然略有收緊，但仍未改變。今天全球實質利率仍然十分低，下半年可將道指推高至14000點、恒生指數推高至 23000點。太早睇淡，在投資市場係死罪！